# Emplacement du répertoire de profil Zotero

*Consulter cette page dans la documentation officielle de Zotero : [Profile directory location](https://www.zotero.org/support/kb/profile_directory) - dernière mise à jour de la traduction : 2023-04-16*
{ data-search-exclude }

## Zotero

Vous pouvez trouver le répertoire de votre profil Zotero à l'emplacement suivant :

### Mac	

`/Users/<Nom d’utilisateur>/Library/Application Support/Zotero/Profiles/<chaîne aléatoire>`

Note : le dossier `/Users/<Nom d’utilisateur>/Library` est caché par défaut. Pour y accéder, cliquez sur votre bureau, maintenez la touche Option enfoncée et cliquez sur le menu Go du Finder, puis sélectionnez Library dans le menu.

### Windows 11/10/8/7/Vista	

`C:\Users\<Nom d’utilisateur>\AppData\Roaming\Zotero\Zotero\Profiles\<chaîne aléatoire>`

Remarque : si AppData est caché sur votre système, cliquez sur la barre de recherche (ou sur Démarrer avant Windows 10), tapez %appdata% et appuyez sur Entrée, ce qui devrait vous amener au répertoire AppData\Roaming. Vous pouvez alors ouvrir le reste du chemin.

### Windows XP/2000	

`C:\Documents and Settings\<Nom d’utilisateur>\Application Data\Zotero\Zotero\Profiles\<chaîne aléatoire>`

### Linux	

`~/.zotero/zotero/<Chaîne aléatoire>`

## Zotero 4.0 pour Firefox

[Suivez ces instructions](http://support.mozilla.org/en-US/kb/profiles-where-firefox-stores-user-data?redirectlocale=en-US&redirectslug=Profiles) pour localiser votre répertoire de profil.
